# Ceasar encryptor

## Что это?
**Ceasar encryptor** - реализация шифра Цезаря для русского алфавита на WindowsForms.
Осуществлены возможности шифровки и дешифровки текста, полученного из .docx или .txt файла, 
а также введенного пользователем в отведенное поле. 
Полученный результат можно сохранить в одном из предложенных форматов(.docx, .txt) в выбранной дериктории. 

## Требования
Устаноленный Microsoft Office 2007 или более поздние версии.

## Как это работает?
Шифр Цезаря — это вид шифра подстановки, в котором каждый символ в открытом тексте заменяется символом, находящимся на 
некотором постоянном числе позиций левее или правее него в алфавите. Например, в шифре со сдвигом вправо на 3, 
А была бы заменена на Г, Б станет Д, и так далее.
Шифр назван в честь римского императора Гая Юлия Цезаря, использовавшего его для секретной переписки со своими генералами.

## Какие есть воможности у пользователя?
При запуске приложения, пользователю открывается форма с двумя текстовыми полями. Верхнее поле отображает исходный текст, 
нижнее результат работы программы. 
Пользователь может самостоятельно ввести текст в поле, а может получить текст из файла.
Для этого необходимо нажать на кнопку **Открыть**. После нажатия кнопки появиться диалоговое окно,
в котором необходимо выбрать директорию и сам файл. Данное приложение поддерживает форматы .docx и .txt.
Извлечение данных происходит довольно быстро, и сам текст появляеться к верхнем текстовом поле. 
Этот текст при желании можно изменить.
Дальше пользователь может выбрать направлнеие сдвига и его значение. Доступны функции защифровки и дешифровки, 
обратиться к которым быжно через кнопки **Зашифровать** и **Дешифровать** соответсвенно. 
Результат функций отображается в нижем текстовом поле. При желании его можно изменить в ручную.
Пользователь может скопировать реультат или же записать в файл. Для этого нужно нажать кнопку **Сохранить**.
Доступы два формата для сохранения (.docx, .txt). Директорию и название файла пользователь может менять сам.



